\section{Naloga}
Imamo množico krajevnih vektorjev $x_1,\ldots{},x_n$ značilnih točk telesa pred premikom in množico krajevnih vektorjev $y_1,\ldots,y_n$ istih točk po premiku, kjer je preslikava točke 
$x_i$  v $y_i$, $\mathbb{R^{\mathsf{k}}} \to \mathbb{R^{\mathsf{k}}}$, opisana kot

\begin{align*}
    y_i &= Q*x_i + b \textrm{}
\end{align*}
pri čemer matrika Q opisuje zasuk telesa, vektor b pa vzporedni premik težišča.
Želeli bi poiskati tak Q in b, ki bosta veljala za obe množici krajevnih vektorjev z 
najmanjšo napako.
\begin{equation*}
    Q = 
	\begin{bmatrix}
	    q_{11} & q_{12} & \dots  & q_{1k} \\
	    q_{21} & q_{22} & \dots  & q_{2k} \\
	    \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
	    q_{k1} & q_{k2} & \dots  & q_{kk}
	\end{bmatrix}
    b = 
	\begin{bmatrix}
	    b_{1} \\
	    b_{2} \\
	    \vdots \\
	    b_{k}
	\end{bmatrix}
\end{equation*}


